美媒指司法部擬以國安為由 反對開通連接香港光纖電纜

美國《華爾街日報》報道，美國司法部可能以國家安全為理由，反對開通一條連接美國洛杉磯至香港的海底光纖電纜。

報道表示，由Google、Facebook及中國第四大電訊營運商的鵬博士電訊傳媒集團，合作鋪設這條跨太平洋的海底電纜，鋪設工程至今已完成了大半，完成後需要取得商業經營許可才能開始營運，但報道引述消息人士表示，美國司法部基於國家安全上的顧慮，當中有中國電訊傳媒集團，以及電纜在香港容易受中國控制，反對這條光纖網絡營運。

美國司法部國安事務發言人表示，外商投資或取得股權的申請個案，若果涉及國家安全和執法顧慮，美國聯邦傳播委員會會轉介司法部，司法部目前不作評論。

條電纜支那好似出左幾多錢
多謝林奠,攬炒go

起完冇錢收

入黎投票

「連登共識」 8 3 1 遊 行 宣言

最緊要佢地硬係拍埋中資到
無可能架啦

Jeng ar

8.31 民陣遊行 直指中聯辦

9.01 機場 13:00

9.02 全港三罷

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

美國出手啦

777

如果成功開通係咪即係以後連接美國區可以好似美國本地上網咁爽咁低latency 咁打機上網煲美劇都好爽喎.........

知唔知邊間公司做 ？superloop個條？